5歲女童虐殺案 倖存胞兄拒會見心理專家 辯方求情指虐兒情節不算最嚴重

辯方表明不會就生父的謀殺罪求情，但會就其殘暴對待兒童求情。辯方指，明白兩童傷勢嚴重，而親父亦拒絕讓老師接觸兩童、以及未有帶兩童求醫，但強調親父的原意只是管教子女。辯方認為，若分開檢視每項體罰，性質不算嚴重，疊加起來才會導致Z的死亡。辯方承認生父曾讓X挨餓，但沒有證據顯示X因缺乏營養而導致體重過輕；強調生父已知錯及認罪，望法官給予三分之一的刑期扣減。

至於繼母的控罪，辯方指她開審前已承認誤殺罪，承認對Z有罪責。至於她另承認的殘暴對待兒童罪，辯方承認案情嚴重，但認為不屬最壞情況。辯方強調繼母的動機只是想教好子女，並非刻意傷害或折磨他們，例如當丈夫表示擔憂Z的健康，繼母便沒有繼續讓Z挨餓。辯方又指，繼母不否認其行為在X身上留下的影響，但認為X所受的表面創傷不算嚴重。

插個死者200刀係咪應該分返開一刀一刀咁計？
其實每一刀都唔係太嚴重姐

可能真係有辯方律師講得出㗎

喂咁呢個係佢工作嚟㗎嘛﹐都要搵point打㗎﹐你話個官都咁講就話啫

出街都比人告暴動分期執行啦 點解唔得

反正都係求鳩其

唔明，謀殺唔係只會判終生監禁？點解可以求情減刑？

坐夠一段時間可以申請假釋

即係依家申請定假釋？我以為會坐左廿幾年之後先睇表現review

法官會判個期比佢 一定最少服刑咁耐先可以申請假釋 佢依家咪求情個官判早d囉

坐一世都益咗佢啦

死撚咗都不嚴重咁咩先叫嚴重

我有印象聽過辯方律師求情時話無話可說

死撚咗都叫唔嚴重

今次有冇用精神病黎打

「但沒有證據顯示X因缺乏營養而導致體重過輕」
一定係個5歲嘅小朋友主動要求減肥唔食嘢啦
個律師個良心去咗邊

下? 唔算嚴重 ? 死撚埋喇喎. 咁點算係嚴重啊 ? 大佬

辯方認為，若分開檢視每項體罰，性質不算嚴重，疊加起來才會導致Z的死亡。

虐到死撚左都唔嚴重 咁點先叫嚴重 專家

"若分開檢視每項體罰，性質不算嚴重，疊加起來才會導致Z的死亡"

依個辯護理由真係幾天才

一時衝動 好後悔果D都唔識講?

謀殺個官唔會比期
其他罪判終身就會有期

教到死所以唔係最嚴重？真係冇人性先講得出

2009年

接得呢單黎做都比人「擔」走左個良心啦

個律師係咪以為自己好撚醒
正正常常咁講話無左個女已經係最大懲罰 出意係好但引黎最壞既結果etc咁唔得咩
係都要講埋晒啲尻野